河南直擊「孤兒雜技團」血與淚 23童忍痛練功：只為有個家

河南濮陽是中國雜技之鄉，當地一個「孤兒雜技團」備受關注，團長劉甫曾坐牢，出獄後行善專收孤兒或單親家庭、窮困家庭小孩，甚至殘疾兒童練雜技。《蘋果》記者近日赴當地直擊團中23名5歲半至15歲孩童，他們不怕食住簡陋，最怕練功，但哭完抹去眼淚仍堅持繼續學，理由只有1個：「能有一技傍身，賺錢養家！」

劉甫帶領的濮善雜技團，居無定所，試過將公園當練功地，如今暫時棲身濮縣夜市改成的基地，掛上濮善藝術培訓中心的招牌，算有了自家空地練功，但住的是貨櫃屋，周圍是粟米田。23名學員逼在同一間房，睡牀用多個碌架牀拼成。他們每周練功6日，只有周日休息。早上5點幾起身，先在基地跑20圈，然後梳洗，休息完7點半在食堂外列隊，背誦感恩詞後吃早餐。每周六日上午8點到10點半、下午3點到5點半練習基本功，包括翻筋斗和拉筋動作。

脫貧

鐵華團

抵撚死 賤種幼蝗

練完功夫去打洋鬼子

幸福中國人

喺支那鬼國
練嚟把撚

刷首抽啦

霸王別姬2020